對抗朝鮮 trump：北京若不協助 美國自己來

【2017年04月03日訊】（記者吳英綜合報導）眾所矚目的川習會（習特會）即將在4月6日登場，朝鮮核武威脅料是擺上談判桌的重要議題，美國總統川普（特朗普）表示，如果北京不對平壤施加更大壓力，美國絕對會採取單方面行動解決這個問題。

川普接受《金融時報》（Financial Times）專訪時表示，在首場川習會上，他會向習近平提出金正恩核武威脅議題。

川普：北京若不協助對抗朝鮮 美國絕對會自己來
「中共對朝鮮有很大的影響力，然而中共有可能決定幫助我們對付朝鮮，也有可能不會」，川普說，「如果他們決定提供協助，對中國來說將是非常好的事情，如果中共不答應這麼做，那對任何人都不利。」

川習會訂於4月6日及7日在川普佛羅里達州馬阿拉歌（Mar-a-Lago）私人度假村舉行，習近平不會在這個度假村過夜，而是下榻在「水棕櫚海灘度假村」（Eau Palm Beach Resort and Spa）。

對於「如果中共以協助對抗朝鮮換取美國自朝鮮半島撤軍，美國將如何應對？」的提問，川普回應說：「如果中共不答應協助解決朝鮮問題，我告訴你，我們也會採取行動。」

在被問及這是否意味著美國將一對一地對付朝鮮，川普說：「我已講得很清楚了，絕對的。」

白宮副國家安全顧問麥克法蘭（Kathleen Troia ‘K.T.’ McFarland）日前接受《金融時報》採訪時表示：「朝鮮極有可能在川普第一任期結束時，具備發射核武導彈擊中美國本土的能力。」

對抗朝鮮 美國可行選項
一名美國官員週日（4月2日）告訴路透社，國家安全委員會（National Security Council）已依川普指示，加速在川習會之前完成應對朝鮮問題的完整評估報告，並提出可行的行動方案，包括經濟制裁、軍事行動及施壓北京控制朝鮮。不過，這名美國官員說，目前尚不清楚這份報告是否已交給川普。

多位專家認為，雖然川普政府已考慮對付朝鮮的所有可行選項，包括先發制人的軍事行動，但是美國仍需要北京的協助，因為北京對平壤具有相當的影響力。不過，華府手中仍握有很多替代方案，例如更有效的制裁措施及其它祕密行動。

中央情報局前中國分析師懷爾德（Dennis Wilder）表示：「川普目前想要做的是，向北京提出強烈警告，如果他們不幫忙將會有什麼後果，否則就應和美國共同解決這個問題。」

「川普正在向北京暗示，美國的下一步是展開二級制裁（secondary sanctions），即制裁和朝鮮往來的中國企業及個人。」懷爾德說。

此外，懷爾德表示，川普也可以施壓北京，要求中國大陸企業不要僱用朝鮮勞工，這是平壤的主要收入來源。「接下來，還可採取其它選項，比如運用網絡對朝鮮採取祕密行動。」

首場川習會暫不談關稅
在被問及首場川普會，美國是否能與中共達成任何協議時，川普表示，「我尊重習先生，尊重中國，如果我們能為美中兩國做出非常戲劇性且美好的事情，我不會感到驚訝，我也希望如此。」

川普在接受採訪時，雖然持續抱怨中共的不公平貿易行為，指中共是全球操控貨幣最嚴重的國家，過去美國政府對此幾乎無能為力。不過他表示，不會在首次川習會提出關稅問題，會等到下次再談。#